
      _/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/


              TrueTypeフォント　トランプの隅印的書体
                                『NKD04 Playing Card's Index』
                                        Version 0.80


      _/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/_/



  * トランプのインデックスによく使われるような数字や文字の書体を摸したスラブセリフ体のフォントです。

  * インデックス index とは、トランプのカードの隅に振られている数字とスート (♠♥♦♣) の表示のことです。
  * 小学館『ランダムハウス英和大辞典』ではこの index に対して
  * 「隅印(すみじるし)」という和訳語を示していますが、あまり一般に知られた用語ではなさそうです。


  * 当フォントはASCII文字のほかに、今のところ以下の文字や記号を含んでいます:

¼½¾ⅠⅡⅢⅣⅤⅥⅦⅧⅨⅩⅪⅫⅬⅭⅮⅯ○●★☆♠♡♢♣♤♥♦♧❤

  * また、Unicodeの「Playing Cards」ブロック (U+1F0A0..1F0FF) に、数字とスートを簡約に示した図柄を
  * 収録しています。

  * そのほか、私用領域に以下のものを収めています。

U+E000		ブランクカード
U+E001		合成用カード枠
U+E002		数字10
U+E003		数字11
U+E004		数字12
U+E005		数字13
U+EDDB		ローマ数字XIII
U+EDDC		ローマ数字XIV
U+EDDD		ローマ数字XV
U+EDDE		ローマ数字XVI
U+EDDF		ローマ数字XVII
U+EDE0		ローマ数字XVIII
U+EDE1		ローマ数字XIX
U+EDE2		ローマ数字XX
U+EDE3		ローマ数字XXI
U+F5BC		ジョーカーのシンボル黒
U+F5BD		ジョーカーのシンボル白
U+F5BE		ジョーカーのシンボル赤(縦縞)




    制作: うみほたる
          ni.wa.torigairu@gmail.com
          http://hwm3.gyao.ne.jp/shiroi-niwatori/nishiki-teki.htm

